<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="questions">
        <item>Мне легче что-либо сделать, чем объяснить, почему я так сделал(а)</item>
        <item>Я люблю настраивать программы для компьютера</item>
        <item>Я люблю читать художественную литературу</item>
        <item>Я люблю живопись (скульптуру)</item>
        <item>Я не предпочел(а) бы работу, в которой все четко определено</item>

        <item>Мне проще усвоить что-либо, если я имею возможность манипулировать предметами</item>
        <item>Я люблю шахматы, шашки</item>
        <item>Я легко излагаю свои мысли как в устной, так и в письменной форме</item>
        <item>Я хотел(а) бы заниматься коллекционированием</item>
        <item>Я люблю и понимаю абстрактную живопись</item>

        <item>Я скорее хотел(а) бы быть слесарем, чем инженером</item>
        <item>Для меня алгебра интереснее, чем геометрия</item>
        <item>В художественной литературе для меня важнее не что сказано, а как сказано</item>
        <item>Я люблю посещать зрелищные мероприятия</item>
        <item>Мне не нравится регламентированная работа</item>

        <item>Мне нравится что-либо делать своими руками</item>
        <item>В детстве я любил(а) создавать свою систему слов/знаков/шифр для переписки с друзьями</item>
        <item>Я придаю большое значение форме выражения мыслей</item>
        <item>Мне трудно передать содержание рассказа без его образного представления</item>
        <item>Не люблю посещать музеи, так как все они одинаковы</item>

        <item>Любую информацию я воспринимаю как руководство к действию</item>
        <item>Меня больше привлекает товарный знак фирмы, чем ее название</item>
        <item>Меня привлекает работа комментатора радио, телевидения</item>
        <item>Знакомые мелодии вызывают у меня в голове определенные картины</item>
        <item>Люблю фантазировать</item>

        <item>Когда я слушаю музыку, мне хочется танцевать</item>
        <item>Мне интересно разбираться в чертежах и схемах</item>
        <item>Мне нравятся художественная литература</item>
        <item>Знакомый запах вызывает всю картину событий, происшедших много лет назад)</item>
        <item>Разнообразные увлечения делают жизнь человека богаче</item>

        <item>Истинно только то, что можно потрогать руками</item>
        <item>Я предпочитаю точные науки</item>
        <item>Я за словом в карман не лезу</item>
        <item>Люблю рисовать</item>
        <item>Один и тот же спектакль/фильм можно смотреть много раз, главное — игра актеров, новая интерпретация</item>

        <item>Мне нравилось в детстве собирать механизмы из деталей конструктора</item>
        <item>Мне кажется, что я смог(ла) бы изучить стенографию</item>
        <item>Мне нравится читать стихи вслух</item>
        <item>Я согласен(а) с утверждением, что красота спасет мир</item>
        <item>Я предпочел(а) бы быть закройщиком, а не портным</item>

        <item>Лучше сделать табуретку руками, чем заниматься ее проектированием</item>
        <item>Мне кажется, что я смог(ла) бы овладеть профессией программиста</item>
        <item>Люблю поэзию</item>
        <item>Прежде чем изготовить какую-то деталь, сначала я делаю чертеж</item>
        <item>Мне больше нравится процесс деятельности, чем ее конечный результат</item>

        <item>Для меня лучше поработать в мастерской, нежели изучать чертежи</item>
        <item>Мне интересно было бы расшифровать древние тайнописи</item>
        <item>Если мне нужно выступить, то я всегда готовлю свою речь, хотя уверен(а), что найду необходимые слова</item>
        <item>Больше люблю решать задачи по геометрии, чем по алгебре</item>
        <item>Даже в отлаженном деле пытаюсь творчески изменить что-то</item>

        <item>Я люблю дома заниматься рукоделием, мастерить</item>
        <item>Я смог(ла) бы овладеть языками программирования</item>
        <item>Мне нетрудно написать сочинение на заданную тему</item>
        <item>Мне легко представить образ несуществующего предмета или явления</item>
        <item>Я иногда сомневаюсь даже в том, что для других очевидно</item>

        <item>Я предпочел(а) бы сам(а) отремонтировать утюг, нежели нести его в мастерскую</item>
        <item>Я легко усваиваю грамматические конструкции языка</item>
        <item>Люблю писать письма</item>
        <item>Сюжет кинофильма могу представить как ряд образов</item>
        <item>Абстрактные картины дают большую пищу для размышлений</item>

        <item>В школе мне больше всего нравились уроки труда, домоводства</item>
        <item>У меня не вызывает затруднений изучение иностранного языка</item>
        <item>Я охотно что-то рассказываю, если меня просят друзья</item>
        <item>Я легко могу представить в образах содержание услышанного</item>
        <item>Я не хотел(а) бы подчинять свою жизнь определенной системе</item>

        <item>Я чаще сначала сделаю, а потом думаю о правильности, решения</item>
        <item>Думаю, что смог(ла) бы изучить китайские иероглифы</item>
        <item>Не могу не поделиться только что услышанной новостью</item>
        <item>Мне кажется, что работа сценариста/писателя интересна</item>
        <item>Мне нравится работа дизайнера</item>

        <item>При решении какой-то проблемы мне легче идти методом проб и ошибок</item>
        <item>Изучение дорожных знаков не составило / не составит мне труда</item>
        <item>Я легко нахожу общий язык с незнакомыми людьми</item>
        <item>Меня привлекает работа художника-оформителя</item>
        <item>Не люблю ходить одним и тем же путем</item>

    </string-array>

    <string-array name="results">
        <item>Предметное мышление.Люди с практическим складом ума предпочитают предметное мышление, для которого характерны неразрывная связь с предметом в пространстве и времени,осуществление преобразования информации с помощью предметных действий, последовательное выполнение операций.Существуют физические ограничения на преобразование. Результатом такого типа мышления становится мысль, воплощенная в новой конструкции.</item>
        <item>Символическое мышление. Люди с математическим складом ума отдают предпочтение символическому мышлению,когда происходит преобразование информации с помощью правил вывода (в частности, алгебраических правил или арифметических знаков и операций).Результатом является мысль, выраженная в виде структур и формул, фиксирующих существенные отношения между символами.</item>
        <item>Знаковое мышление. Личности с гуманитарным складом ума предпочитают знаковое мышление.Оно характеризуется преобразованием информации с помощью умозаключений.Знаки объединяются в более крупные единицы по правилам единой грамматики.Результатом является мысль в форме понятия или высказывания, фиксирующего существенные отношения между обозначаемыми предметами</item>
        <item>Образное мышление. Люди с художественным складом ума предпочитают образный тип мышления.Это отделение от предмета в пространстве и времени, осуществление преобразования информации с помощью действий с образами.Нет физических ограничений на преобразование. Операции могут осуществляться как последовательно, так и одновременно.Результатом служит мысль, воплощенная в новом образе</item>
        <item>Креативность - творческие способности человека, характеризующиеся готовностью к созданию принципиально новых идей.По мнению П. Торренса, креативность включает в себя повышенную чувствительность к проблемам, к дефициту или противоречивости знаний,действия по определению этих проблем, по поиску их решений на основе выдвижения гипотез, по проверке и изменению гипотез,по формулированию результата решения. Для развития творческого мышления используются обучающие ситуации,которые характеризуются незавершенностью или открытостью для включения новых элементов, поощряется к формулировка множества вопросов</item>

    </string-array>
</resources>